\newpage
\begin{center}
	\thispagestyle{empty}%para quitar numero de pagina
	\begin{large}
		\textbf{
			UNIVERSIDAD DE EL SALVADOR\\
			\vspace{0.5in}
			AUTORIDADES\\
			\vspace{0.8in}
			RECTOR\\
		}
		MSC. ROGER ARMANDO ARIAS ALVARADO.\\
		\vspace{0.8in}
		\textbf{VICERECTOR ACADÉMICO}\\
		DR. MANUEL DE JESÚS JOYA ÁBREGO.\\
		\vspace{0.8in}
		\textbf{VICERECTOR ADMINISTRATIVO}\\
		ING. NELSON BERNABÉ GRANADOS.\\
		\vspace{0.8in}
		\textbf{SECRETARIO GENERAL}\\
		MSC. CRISTÓBAL HERNÁN RÍOS BENÍTEZ.\\
		\vspace{0.8in}
		\textbf{FISCAL GENERAL}\\
		LIC. RAFAEL HUMBERTO PEÑA MARÍN.\\
	\end{large}
	\newpage
	\thispagestyle{empty}%para quitar numero de pagina
	\begin{large}
		\textbf{
			FACULTAD MULTIDISCIPLINARIA ORIENTAL\\
			\vspace{0.8in}
			AUTORIDADES\\
			\vspace{1.0in}
			DECANO\\
		}
		LIC. CRISTÓBAL HERNÁN RÍOS BENÍTEZ.\\
		\vspace{1.0in}
		\textbf{VICEDECANO}\\
		LIC. OSCAR VILLALOBOS.\\
		\vspace{1.0in}
		\textbf{SECRETARIO GENERAL}\\
		LIC. ISRAEL LÓPEZ MIRANDA.\\
		\vspace{1.0in}
		\textbf{DIRECTOR GENERAL DE PROCESOS DE GRADUACIÓN}\\
		LIC. JORGE PASTOR FUENTES CABRERA.\\
	\end{large}
	\newpage 
	\thispagestyle{empty}%para quitar numero de pagina
	\begin{large}
		\textbf{
			DEPARTAMENTO DE CIENCIAS NATURALES Y MATEMÁTICA\\
			\vspace{0.5in} 
			SECCIÓN DE MATEMÁTICAS\\
			\vspace{0.8in}
			AUTORIDADES\\
			\vspace{1.5in}	
		}
		\textbf{JEFE DEL DEPARTAMENTO}\\
		MTRA. KARLA MARÍA MEJÍA ORTÍZ.\\
		\vspace{1.0in}
		\textbf{COORDINADOR DE LA CARRERA DE LICENCIATURA EN MATEMÁTICA}\\
		.\\
		\vspace{1.0in}
		\textbf{COORDINADOR DE PROCESOS DE GRADUACIÓN}\\
		.\\
	\end{large}
	\newpage
	\thispagestyle{empty}%para quitar numero de pagina
	\begin{large}
		\textbf{TRIBUNAL EVALUADOR}\\
		\vspace{1.5in}
		\textbf{JURADO ASESOR}\\
		LIC. PEDRO FLORES SÁNCHEZ.\\
		\vspace{2.0in}
		\textbf{DOCENTE JURADO CALIFICADOR}\\
		.\\
		\vspace{2.0in}
		\textbf{DOCENTE JURADO CALIFICADOR}\\
		.\\	
	\end{large}
\end{center}